【iP XS發佈會惹火】香港台灣前無加「中國」 官媒怒批蘋果：這是甚麼意思？

（內容更新）蘋果秋季發表會今凌晨在蘋果美國總部舉行，新iPhone在香港、台灣及中國等為首波開賣國家。不過發佈會宣布開賣日程時，簡報上列出「中國」、「香港」以及「台灣」等區旗及國旗，又意外讓中國官媒玻璃心碎。

發佈會中，照慣例在新產品介紹完畢，於大螢幕上列出首波發售時間與地區時，簡報上標示出「香港」（配上紫荊旗）以及「台灣」（配上青天白日滿地紅旗），讓中國官媒《環球網》第一時間在微博上開火，「蘋果，你發佈會上這是甚麼意思？」並指出上市名單中列出中國、香港、台灣，但美屬維京群島上卻附加「美國」，質疑蘋果知道要在海外屬地加上美國，以區分英屬與美屬維京群島，「那為何不能在台港前面加上中國，好讓更多人都清楚「香港」和「台灣」都是中國的領土...？」

許多中國網友也附和「我又多了一個不買蘋果手機的理由」；「因為他們骨子裡不希望中國統一強大！」；「扭轉外國人的偏見，任重道遠。」；「問題嚴重了」；「等著道歉」。

不過，蘋果公司倒不是第一家被發現存在這種在標識問題上涉嫌「雙標」的跨國企業。之前瑞典的宜家公司就曾被網友發現在其官方網站等宣傳材料中被指出現「主權標註」問題：在「香港」和「台灣」前並沒有標註「中國」，但西班牙的「本土」以及「巴利阿裏群島和加納利群島」前卻都清楚的標註了「西班牙」。

台灣《蘋果日報》

強國真係好撚煩

已經就晒佢，以前叫Country , 今日叫左 Market

Tim cook 應該即跪

禁售好未

咁點解你又唔係其他地方名到都要求一定要加返「贏國」兩粒字啊？

係咪要搞到乜都落個大大隻嘅水印先安心？

落咗都唔會同你共享支那人榮耀㗎啦 咪咁鳩傻啦屌

Wfc

咪又係個個大陸佬都揸iphone

唔俾 iphone 入口啦仆你個街

支那快啲禁售啦

跟住先達可以起死回生

強烈要求中國禁售蘋果